<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>古典乐 on 赵文轩</title>
    <link>https://allanware.github.io/zh/tags/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E4%B9%90/</link>
    <description>Recent content in 古典乐 on 赵文轩</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 19:31:08 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://allanware.github.io/zh/tags/%E5%8F%A4%E5%85%B8%E4%B9%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近动态合集</title>
      <link>https://allanware.github.io/zh/life/2022/07/02/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%8A%A8%E6%80%81%E5%90%88%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 19:31:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://allanware.github.io/zh/life/2022/07/02/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%8A%A8%E6%80%81%E5%90%88%E9%9B%86/</guid>
      <description>最近手比较懒，没有怎么更新，也没有什么能够让我足够兴奋以至于能冲淡这份 ennui，直到昨天。还有，我前两周每天基本上也在读 geb 这个大工程，经常磕磕绊绊的。今天决定简单记录一下这过去十天。
Casablanca 卡萨布兰卡 首先说一下昨天让我很兴奋以至于觉得不记下来就怕忘的吧。昨天 Cinematheque 放了 35mm 胶卷的卡萨布兰卡。这片太有名了，以至于我之前也尝试看过，但只看了大概十五分钟就看不下去了，因为感觉又是那个时候标准的美国好莱坞电影：摄影棚里男女主角脸上都打光，然后讲一个俗套的一个大美女和一个老男人的故事。昨天看完后，才发现我之前的印象错的有点离谱。这片直接可以到我现在的 top 15，这还是我已经因为怕这是最近的印象导致排名太高而折扣后的排名，如果直觉的话可能是 top 9。太平衡舒服，感人的时候也能极为感人，幽默的时候又是极其的幽默，更不要提这是1942年正处于二战最焦灼的时候上映的片子 (拍的时候珍珠港事件还没发生，美国还是中立，和 Rick 开始时中立的姿态相对应）。结尾最后 Rick 走上了反抗纳粹的道路，这种俗套的结局放在那个时候就一点都不俗套了，因为我们现在如果拍二战的片所有的结果都清楚了，我们大可以安全地反对纳粹，但当时在战局并不明朗，政府又是中立的情况下能这样拍真的厉害。这片可以说是所有拍二战或者以二战为背景的电影里最真实的了，在现在看也完全不过时，即使它是“局中人”局内的产物，或许这份产物就是得益于它处于局内，而（我看过的）其他片都是事后。平衡舒服的方面是，如果简单来说这个片是二战背景下的三角恋，这三个字一出来就感觉很难平衡和舒服，但这个片就处理的很舒服和平衡。 这段三角恋的形成究其根本都是因为 Bergman（真是大美女）饰演的角色所做出一系列决定，但这些决定放在战争这个背景下就极为合理，甚至是本片极为感人的原因之一，即在战争下三个浮萍（尤其 Ilsa）的命运被战争所玩弄。比如 Ilsa 爱上 Rick 是因为她以为丈夫在集中营里死了，她一言不发离开 Rick 也是因为她听说丈夫其实没死现在还受重伤需要她，而且如果她说了的话 Rick 这个被法西斯悬赏捕捉的人肯定会留下来，所以她没说。不过，她这个不辞而别也造成 Rick cynical 的性格的形成，（而且我认为在战争中这个什么荒谬都能发生的时期很难不变的 cynical，尤其是在 Casablanca），这一切都很合理以至于不让我出戏，然后最后 lead up to 结尾的那句对白：Ilsa: what about us? （当时 Bergman 在拍摄期间都不知道剧本结尾她会跟谁走，所以在电影结尾之前她的表情里的纠结是那么真实）Rick: we&amp;rsquo;ll always have Paris。我必须得承认，当时真的忍不住了。
还有一个能让本片特别平衡的是其他角色的出彩，比如 Ilsa 丈夫那种革命在心头，但也很爱 Ilsa，他即使知道但不清楚 Ilsa 和 Rick 之间发生的事也不逼问，一切都尊重 Ilsa 的选择；比如法国警长，他嘴里的词简直和 Rick 的词一样精彩，甚至更精彩，最后的那句 “round up the usual suspects” 在我看片之前就知道的情况下让我还是很难忍住不笑。
总的来说，这个80岁的电影，可以称得上是（对我来说）once-in-a-life-time movie。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>最近手比较懒，没有怎么更新，也没有什么能够让我足够兴奋以至于能冲淡这份 ennui，直到昨天。还有，我前两周每天基本上也在读 geb 这个大工程，经常磕磕绊绊的。今天决定简单记录一下这过去十天。</p>
<h2 id="casablanca-卡萨布兰卡">Casablanca 卡萨布兰卡</h2>
<p>首先说一下昨天让我很兴奋以至于觉得不记下来就怕忘的吧。昨天 Cinematheque 放了 35mm 胶卷的卡萨布兰卡。这片太有名了，以至于我之前也尝试看过，但只看了大概十五分钟就看不下去了，因为感觉又是那个时候标准的美国好莱坞电影：摄影棚里男女主角脸上都打光，然后讲一个俗套的一个大美女和一个老男人的故事。昨天看完后，才发现我之前的印象错的有点离谱。这片直接可以到我现在的 top 15，这还是我已经因为怕这是最近的印象导致排名太高而折扣后的排名，如果直觉的话可能是 top 9。太平衡舒服，感人的时候也能极为感人，幽默的时候又是极其的幽默，更不要提这是1942年正处于二战最焦灼的时候上映的片子 (拍的时候珍珠港事件还没发生，美国还是中立，和 Rick 开始时中立的姿态相对应）。结尾最后 Rick 走上了反抗纳粹的道路，这种俗套的结局放在那个时候就一点都不俗套了，因为我们现在如果拍二战的片所有的结果都清楚了，我们大可以安全地反对纳粹，但当时在战局并不明朗，政府又是中立的情况下能这样拍真的厉害。这片可以说是所有拍二战或者以二战为背景的电影里最真实的了，在现在看也完全不过时，即使它是“局中人”局内的产物，或许这份产物就是得益于它处于局内，而（我看过的）其他片都是事后。平衡舒服的方面是，如果简单来说这个片是二战背景下的三角恋，这三个字一出来就感觉很难平衡和舒服，但这个片就处理的很舒服和平衡。 这段三角恋的形成究其根本都是因为 Bergman（真是大美女）饰演的角色所做出一系列决定，但这些决定放在战争这个背景下就极为合理，甚至是本片极为感人的原因之一，即在战争下三个浮萍（尤其 Ilsa）的命运被战争所玩弄。比如 Ilsa 爱上 Rick 是因为她以为丈夫在集中营里死了，她一言不发离开 Rick 也是因为她听说丈夫其实没死现在还受重伤需要她，而且如果她说了的话 Rick 这个被法西斯悬赏捕捉的人肯定会留下来，所以她没说。不过，她这个不辞而别也造成 Rick cynical 的性格的形成，（而且我认为在战争中这个什么荒谬都能发生的时期很难不变的 cynical，尤其是在 Casablanca），这一切都很合理以至于不让我出戏，然后最后 lead up to 结尾的那句对白：Ilsa: what about us? （当时 Bergman 在拍摄期间都不知道剧本结尾她会跟谁走，所以在电影结尾之前她的表情里的纠结是那么真实）Rick: we&rsquo;ll always have Paris。我必须得承认，当时真的忍不住了。</p>
<p>还有一个能让本片特别平衡的是其他角色的出彩，比如 Ilsa 丈夫那种革命在心头，但也很爱 Ilsa，他即使知道但不清楚 Ilsa 和 Rick 之间发生的事也不逼问，一切都尊重 Ilsa 的选择；比如法国警长，他嘴里的词简直和 Rick 的词一样精彩，甚至更精彩，最后的那句 “round up the usual suspects” 在我看片之前就知道的情况下让我还是很难忍住不笑。</p>
<p>总的来说，这个80岁的电影，可以称得上是（对我来说）once-in-a-life-time movie。</p>
<h2 id="cso-on-610">CSO on 6.10</h2>
<p>这个一直被拖着，因为我想专门写一篇文章来专门讨论老柴的 Romeo and Juliet Overture 是如何讲故事的，但一直没写，一直拖到感觉最近都不会再写的时候，决定还是先写个对这场音乐会我的座位的印象 （好像没啥关系哈哈）。我这个座位所在区域叫 terrace，我还是 terrace 第一排（一共就三四排）正中间。这个区域上次（6/3）是给合唱团的，这次因为没有合唱团我就可以买了，所以我们是面对指挥和观众的（我们也是其他观众观看的对象，所以不让照相）。面对指挥（James Gaffigan，很年轻很有激情，我很喜欢）真的可以看得清他的细微表情，以及中间有一段他还跳起小舞来了。还有一点坐在 terrace 的好处是 （最大的好处），我眼皮底下就是长号，座位正底下是大号。这为什么好呢？因为CSO 的铜管区一直是世界最好的，而比如 Jay Friedman 更是从 1965年就是长号首席，从 CSO 的所谓黄金时期 (Solti) 一直留到现在。当天的作品也很给力，尤其是最后两个俄国作品，A Night on Bald Mountain 和Romeo and Juliet 都有很多铜管的片段（如果熟悉老柴和他的罗密欧与朱丽叶就会知道他的铜管片段是多么震撼和催人泪下，我之前也写过关于他的第六交响乐第一乐章长号部分），我坐在那里简直要被吹飞了震麻了（in a good way）。就跟上次来 CSO 的经历一样，比我听过的 recording 从某些角度要好。唯一美中不足的是，铜管强了后 (按小泽征尔的话来说，就是铜管被“放到了 foreground”)，弦乐（的音量）相对来说就弱了，有时候甚至被盖过去了，以至于请来的小提琴 soloist 就感觉还好。座位旁边的老爷子从1968年就来 CSO 听了，他一开始还买的学生票，3 刀一张，直到现在基本上都选 terrace 区域的座位。我估计以后也会这样。</p>
<h2 id="蓝宇">蓝宇</h2>
<p>在北京拍的，感觉很亲切，尤其拍的城乡结合部的连绵不绝的工地，蓝色挡板，还有北京那些切口。
刘烨说的那句：我已经不小了，已经28了（从大学刚入学到28），这种自然不经意的对话里透出的时间跨度让我有点受不了，当时就忍不住了。我也快了。电影最后有加速（现实时间对应电影时长比例不断变大），除了最后突然蓝宇死了有点感觉突兀，其他的这种加速感觉也是因为不在一起后时间都变快了，眨眼就28了，感觉很符合实际。</p>
<h2 id="ravinia-festival-on-628">Ravinia Festival on 6.28</h2>
<p>为了听 Emerson String Quartet。他们当天的节目单是 Adagio for Strings; Brahms: String Quartet No. 1; Schubert: String Quartet No. 15。第一个就不用说了。第二个的最后一个乐章很好听，不知道是单独的好听，还是有一定依仗于之前乐章的积聚。最后一个感觉每个乐章都挺好听的。</p>
<p><img loading="lazy" src="grass.jpg" alt=""  />

<strong>Ravinia Festival 的草坪</strong></p>
<p>这个音乐节卖两大类的票，一种是音乐厅里按座卖票（和普通音乐会差不多），还有一种是草坪票。草坪票就得自带（或现场租）椅子毯子之类的，而且看不到表演者的人，只能通过大屏幕或音箱来听/看。虽说如此，不过也可以野餐之类的，比音乐厅里自由很多。</p>
<p><img loading="lazy" src="emerson.jpg" alt=""  />

<strong>Emerson String Quartet</strong></p>
<p>1976年他们就一起了，但是 22-23 季即将是他们的最后一季。</p>
<h2 id="la-piscine-游泳池">La Piscine 游泳池</h2>
<p>Cinematheque 的 summer season 有一个 Alain Delon 的系列，他在这部片里和他之前订婚却因为他出轨后来没结成的 Romy Schneider 饰演一对，怎么说，极具张力的情侣。据说是 Alain 点名要的 Romy 来演这个角色。不仅是他们俩，另外一对父女和他们一共四个人的 6 段关系之间的张力都被展现地极为揪心，但又同时很自然。很好看的一部。</p>
<h2 id="图书馆">图书馆</h2>
<p>其他时间基本都在图书馆看 geb 或其它书了。
<img loading="lazy" src="fresco.jpg" alt=""  />

<strong>图书馆一角</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>行星组曲：21世纪</title>
      <link>https://allanware.github.io/zh/life/2022/06/15/%E8%A1%8C%E6%98%9F%E7%BB%84%E6%9B%B221%E4%B8%96%E7%BA%AA/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 11:29:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://allanware.github.io/zh/life/2022/06/15/%E8%A1%8C%E6%98%9F%E7%BB%84%E6%9B%B221%E4%B8%96%E7%BA%AA/</guid>
      <description>Holst 在20世纪初写下了让他声名鹊起的行星组曲 (the planets)，其中最有名一首是木星：欢乐使者，其中的一段旋律衍生出英国的爱国“神曲” I Vow To Thee My Country。除此之外，电影作曲家 John Williams 写的星战里最著名的那个旋律据说和行星组曲里的火星某些部分很像，以及 Hans Zimmer 的角斗士配乐也被告有可能侵权火星。在写这个组曲时，Holse 更多的是受星相学，而不是天文学所影响，再加上他当时深处一战的混乱时期，爱国主义、社会主义，甚至东方哲学也对他在创作此作品时影响很深。所以，例如火星就被冠以战争使者之名，来反映当时战争以及资本主义的压迫感, 而金星又是用的星相学的解释，即世外桃源般的和平使者。
但自20世纪，也就是从 Holst 写完这个组曲的百年来，天文学、物理学发展的极为迅猛，各种探测器给我们带来了这些行星的本来面目，根据相对简陋的观测结果得出的想象或印象逐渐被取代。Cox 教授根据这些最新成果与 BBC 交响乐团给我们带来了一个对行星组曲的21世纪全新解释。例如，原来印象里象征好战的火星（英文名 Mars 取自罗马神话里的战神），根据天文学的发现可能是人类的下一个家园，是所有行星里最宜居的；在探测器透过金星云层后，和平的金星被发现是一个地表四百多度的人间炼狱。这种由科学结果得到的截然不同的形象为百年前就写好的乐谱注入了新生，而音乐也把科学从几亿甚至几十亿公里外带回了人间。
Youtube： 哔哩哔哩中字版： </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Holst 在20世纪初写下了让他声名鹊起的行星组曲 (the planets)，其中最有名一首是木星：欢乐使者，其中的一段旋律衍生出英国的爱国“神曲” <em>I Vow To Thee My Country</em>。除此之外，电影作曲家 John Williams 写的星战里最著名的那个旋律据说和行星组曲里的火星某些部分<a href="https://www.youtube.com/watch?v=5pM2SozsyPE&amp;ab_channel=Luisrpgthebest">很像</a>，以及 Hans Zimmer 的角斗士配乐也被告有可能侵权火星。在写这个组曲时，Holse 更多的是受星相学，而不是天文学所影响，再加上他当时深处一战的混乱时期，爱国主义、社会主义，甚至东方哲学也对他在创作此作品时影响很深。所以，例如火星就被冠以<em>战争使者</em>之名，来反映当时战争以及资本主义的压迫感, 而金星又是用的星相学的解释，即世外桃源般的和平使者。</p>
<p>但自20世纪，也就是从 Holst 写完这个组曲的百年来，天文学、物理学发展的极为迅猛，各种探测器给我们带来了这些行星的本来面目，根据相对简陋的观测结果得出的想象或印象逐渐被取代。Cox 教授根据这些最新成果与 BBC 交响乐团给我们带来了一个对行星组曲的21世纪全新解释。例如，原来印象里象征好战的火星（英文名 Mars 取自罗马神话里的战神），根据天文学的发现可能是人类的下一个家园，是所有行星里最宜居的；在探测器透过金星云层后，和平的金星被发现是一个地表四百多度的人间炼狱。这种由科学结果得到的截然不同的形象为百年前就写好的乐谱注入了新生，而音乐也把科学从几亿甚至几十亿公里外带回了人间。</p>
<p>Youtube：

<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
  <iframe src="https://www.youtube.com/embed/kAMwWrL-edA" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"></iframe>
</div>
</p>
<p>哔哩哔哩中字版：
<div class="aspect-ratio"><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?bvid=1pY4y1e7xC&page=1&as_wide=1&high_quality=1&danmaku=0" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"></iframe></div>

<style>
    .aspect-ratio {
        position: relative;
        width: 100%;
        height: 0;
        padding-bottom: 75%;
        }
          
    .aspect-ratio iframe {
        position: absolute;
        width: 100%;
        height: 100%;
        left: 0;
        top: 0;
        }
</style>
          
    
   </p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>噩梦初醒</title>
      <link>https://allanware.github.io/zh/posts/2022/06/%E5%99%A9%E6%A2%A6%E5%88%9D%E9%86%92/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 16:32:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://allanware.github.io/zh/posts/2022/06/%E5%99%A9%E6%A2%A6%E5%88%9D%E9%86%92/</guid>
      <description>源于两则希腊故事的两个作品 —— 双子座 + 达芙妮与克洛伊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="引子">引子</h2>
<p>希腊神话/小说/剧本经常会以它们兼具新颖与深度的特质吸引我，新颖如浩若繁星（星座基本上都是以希腊诸神命名的，比如今天要说的双子座）的诸神以及他们之间复杂的关系，深度如像俄狄浦斯等悲剧里带有的宿命感与幽微的人性。这次音乐会演奏的双子座和达芙妮与克洛伊这两个作品的灵感都来源于希腊的故事，而它们又想表达的是什么呢？</p>
<ul>
<li>附上介绍曲目的<a href="https://cso.org/experience/article/10128/program-book-salonen-conducts-daphnis-chloe-j">小册子</a></li>
</ul>
<h2 id="双子座-gemini-by-salonen">双子座 Gemini by Salonen</h2>
<p>这是我第一次在现场听指挥本人指挥自己的作品。这一点其实挺难得的，因为现在基本上音乐会的“主菜”都是作曲本人已经去世的作品（因为版权已经过了不用再付版权费，而且现在作的曲还算不上“经典”），再加上像 Esa-Pekka Salonen（埃萨-佩卡·萨洛宁）这样既作曲又指挥的特别少，即使像他也只能在休假的时候专心作曲，还饱受人们认为他无法平衡两职的质疑。这让人不禁怀念以前能够经常听到作曲本人指挥（比如贝多芬自己指挥贝九首演，直到伯恩斯坦指挥西区故事）的日子。作曲本人指挥的好处是他可以在演奏前拿着麦克解说自己创作的灵感，观众也可以享受到作品最“标准”（但绝不唯一）的诠释。</p>
<h3 id="作品背后">作品背后</h3>
<p>根据流传最广的版本，Pollux 和 Castor 是一对同母异父的双胞胎（新颖吧）。他们的妈妈是大美女 Leda，斯巴达国王 Tyndareus 的妻子。双胞胎弟弟 Castor 的爸爸是国王，而哥哥 Pollux 的爸爸是宙斯，事情的经过是这样的：宙斯在看上 Leda 后，化身为天鹅诱奸了她，而 Leda 又在事后（我估计很短时间内）和丈夫交汇，最后怀上了双胞胎。结果哥哥 Pollux 是半神，享有永生，而弟弟则只是普通人类，虽然他们共享一半的基因。在一次伏击中，Castor 不幸殒命，Pollux 极为伤心弟弟的死，向父亲宙斯请愿自己不能比弟弟活得长（非常机智因为他自己本人是不死的），宙斯同意他可以和弟弟共享永生（两个人轮流交替于天上与冥界），并有感于他们之间的兄弟情谊，把他们的像放在了天上，也就是双子座的来源。</p>
<p>这么一个看似简单的故事却让 Salonen 感受到了神与人之间的距离与这种看似鸿沟似的距离背后的某种相似与相近，毕竟他们共享某些基因，就好像光谱两端截然不同的概念却被光谱本身连结一样。他当时举了一个大自然里的类比：芬兰（他的故乡）有两种鸥类，一种灰毛的，另外一种黑毛的，鸟类学家一直以为它们是两个品种，可最近的基因检测却发现它们其实属于同一类并共享着绝大部分的基因，而且它们的颜色在同一纬度由西到东逐渐变深（由灰逐渐变黑）。</p>
<p>Salonen 一开始是在法国某餐馆吃饭的时候听到了某摇滚乐队的低音部分，而其中的节奏一直萦绕着他，并且激发出两种截然不同、无法共存的音乐想法。结果就是他创作出了两首独立却又通过某些共同的基因连结起来的作品：Pollux 和 Castor。它们可以单独只演奏其中一个，也可以先演奏哥哥再不间断地演奏弟弟，当完整地演奏两首时，作品就被叫做双子座。</p>
<h3 id="作品本身">作品本身</h3>
<p>有了以上介绍的背景，我们如何从作品<em>本身</em>听出这是拥有截然不同的音乐特性却共享部分 DNA 的一对儿曲子呢？首先，这个作品的配器很有特点，尤其是最后一排的打击乐部分：一对儿大鼓，两组定音鼓（这就很少见了，就好像象征着双胞胎），钟琴，颤音琴，马林巴，钢片琴等。Pollux 和 Castor 都用到了这些配器，以及都有很多铜管的部分，但最后呈现的效果却很不同。他们俩都是用定音鼓的节奏开的头，然后由此延伸出了两条如 Y 字型的岔路。Pollux 用鼓们（大鼓和定音鼓）、铜管和低音提琴控制并打着比较慢的节奏，给人一种庄严肃穆的感觉，再与高音部的琴们（竖琴，钟琴，颤音琴，马林巴，钢片琴）以及木管部分的旋律所营造出的空灵相配，彷佛我们来到了奥林波斯山顶云端里的万神殿一样。</p>
<p>这是 Salonen 指挥 Gemini 的视频（b站里还没有）：Pollux 的开头里的鼓们和琴们一下子就好像告诉我们，我们已经在天上了（鼓们好像在描绘万神殿“升堂”，然后琴们和弦乐在描绘空中飞舞的天使）。另外一个显著的例子是从视频 9:48 秒竖琴滑音开始，Pollux 迎来高潮（音量显著变大，全体乐器的加入）：鼓们、铜管等低音部分赋予了曲子庄严的底色，琴们又在此基础上飘上了一些轻灵。

<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
  <iframe src="https://www.youtube.com/embed/b0uboikHxp0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"></iframe>
</div>
</p>
<p>这段高潮是短暂的，克制的，在 10:35 后就又回到了木管优美的旋律里了，然后随着从 11:53 开始一直持续的一个高音走向结束。</p>
<p>如果说 Pollux 的性格是庄严，克制，但又不失优雅空灵，犹如尼采笔下的太阳神阿波罗，那紧接而来的 Castor 就是与之对应的酒神。这段从 Pollux 到 Castor 的衔接也极为有意思，而且视频里的镜头语言交代了一切：上文提到的终止 Pollux 的高音并没有随着 Pollux 的结束而终止，而是“溢”到了 Castor 的开头，彷佛也在说着两者的联系。突然，在 12:06，高音还没终止时，我们听到了类似马蹄奔跑的沙锤和木鱼的声音（神话里 Castor 和 Pollux 都是极好的骑手，甚至据说 Castor 更好）。而视频的镜头也在高音的背景音下从冲向音乐厅的房顶慢慢下拉，直到面向乐团，再配上背景里的马蹄声，彷佛是从在天上开会的 Pollux 切到了在人间驰骋的 Castor。这段马蹄声以及紧接的定音鼓开启了 Castor，赋予了它相比 Pollux 快上很多的速度。</p>
<p>在 Castor 里，刚才还代表着庄严肃穆的铜管区这会儿摇身一变给人一种喧闹的感觉，比如 16:28 装了弱音器的小号；之前优雅的木管，空灵的琴们，也有时变换成了民间小调（folksong）似的旋律。最具代表性的诸如从 15:40 到 17:20、17:49 到 18:18、20:01 到 21:50、以及最后的结束等，都把这种热情洋溢彰显地毕露无遗。即使不是在这些时间段，也像是在为了更合理地铺垫到这些高潮。Salonen 彷佛在说，以定音鼓为号，一旦那两个定音鼓开始敲，你们就准备好吧，我们要进入“副歌”了，给人一种很现代的感觉。Castor 可以说是我近来听过最有活力甚至爽的一个作品。如果有想着听古典乐来帮助集中精神静下心来的，一定不要听这段（或大部分古典乐）。</p>
<h2 id="达芙妮与克洛伊-daphnis-et-chloé-by-ravel">达芙妮与克洛伊 Daphnis et Chloé by Ravel</h2>
<h3 id="引子-1">引子</h3>
<p>在享誉欧洲的俄罗斯芭蕾舞团来到了当时的文化中心巴黎时，拉威尔（Ravel）被赋予把古希腊小说家 Longus 写于公元2世纪的爱情小说<em>达芙妮与克洛伊</em>改编为芭蕾舞剧的任务。即使创作过程以及最后的演出都历经险阻，以至于芭蕾舞剧本身最后都已被渐渐遗忘。但拉威尔的编曲留存了下来并成为现在音乐会最常演出的作品之一，也是他自己最得意的作品（他甚至羞于提及自己最出名的Boléro），和唯一大型的类交响乐作品（他没写过交响乐）。<em>达芙妮与克洛伊</em>被拉威尔称为 <em>Choreographic Symphony in Three Parts</em>（由三部分组成的舞蹈式交响乐），全长大约55分钟（已经比大多数交响乐长了），内容覆盖了原芭蕾舞剧的全部三个部分，并且通过运用四个明显的主题（letimotif）有机地把整个作品串了起来（这四个主题还随着故事时间线的前进而得到发展，这一特质使其更贴近于交响乐）。拉威尔的作品最有特色的是他对不同种类乐器的独有音色的合理利用（什么时候该用什么乐器），以及不同音色之间的搭配。在这个作品中，他就极有野心地加入了合唱团这个“乐器”，以及风鸣器（wind machine），两个竖琴，而这些不常见乐器的独有音色都起到了该有的作用；同时，他也通过配合起不同的乐器，达到了叙事以及表达不同情感的效果。</p>
<h3 id="重重困难">重重困难</h3>
<p>Ravel, Fokine（编舞）, Nijinsky（领舞，男主角）, Diaghilev（芭蕾舞团团长，老板）这四个人是这个芭蕾舞剧背后的主导者们，可是他们之间的关系却一言难尽。Ravel 与 Fokine 之间就矛盾重重：Fokine 不会任何法语，而 Ravel 只会用俄语骂人；Fokine 认为曲子应该有类似于古希腊陶器上用红和黑描绘的古代舞蹈的风格，而 Ravel 则否定这种拟古风而坚持描绘自己想象的古希腊，当时这种想法很流行于法国画家（不仅仅是画家，他的同行德彪西以及他都被归为“印象主义”）。因为语言不通，他们俩之间的争执经常需要 Diaghilev 作为中间人来介入，久而久之，Diaghilev 也烦了。再加上 Ravel 对于剧末尾部分的难产，以及 Fokine 和 Nijinsky 之间的矛盾：Nijinsky 当时更重视排练另外一部极为著名的芭蕾舞剧, Afternoon of a Faun（基于德彪西的 Prelude to the Afternoon of a Faun）, 经常翘排练，Fokine向老板抱怨吧，结果 Nijinsky 是 Diaghilev 当时的情人，最后心灰意冷的 Fokine 辞了工。结果是首演一拖再拖，老板用了各种方法（把演出的时间从地位更重要的晚场变更成了中午，四场变成两场，把合唱团也给取消了），就差干脆取消演出，Ravel 干脆在报纸上跟伦敦的观众说千万别去，少了合唱团后就不是我的作品。这个作品在经历首演期的挫折后（观众反应也平平），以及后来的一战，拉威尔的曲子最终发扬光大，除了可以演出完整版（加合唱团的），也可以演奏摘录版：Daphnis et Chloé Suite No. 1 和 No. 2（达芙妮与克洛伊组曲一和二）。</p>
<h3 id="故事梗概">故事梗概</h3>
<p>这个作品相比于 Gemini 更加“标题”一点。Gemini 这个标题仅仅是给曲子起了个名字以及定了些风格，没有任何叙事的要求，而达芙妮与克洛伊的音乐是需要贴合原芭蕾舞剧以及背后的小说。所以为了理解这个作品，我们可以先来看看这个故事大概是什么样的。叙事上根据起承转合可以分为三个部分：起和承是第一部分，在这里达芙妮和克洛伊成为了恋人；在第二部分，转折来了，海盗绑走了克洛伊，达芙妮伤心过度昏了过去，并在梦中祈求潘神与三个水仙解救克洛伊；第三部分里神救出了克洛伊并把她送回了岛上，牧羊人们发现她后到处找达芙妮，最后达芙妮苏醒于晨光中并且见到了心心念念的克洛伊（合），就好像一切都只是一个噩梦罢了。</p>
<h3 id="音乐如何讲故事">音乐如何讲故事</h3>
<p>上面梗概的三部分大致对应了作品的三部分。但上面只是故事的骨架，故事本身还有很多有意思的细节作品也有描绘，比如在第一部分他们成为恋人前，男女双方都受到过其他异性的诱惑，这些诱惑让他们都感受到了嫉妒从而明了了对彼此的喜欢。所以，具体来说，这个作品可以分为12小节，对应着故事的12小节，其中第一部分包含前6小节，第二部分包含后3小节，第三部分包含最后3小节。而且每一小节都有对应的标题，使拉威尔的这个作品更加具有叙事性。如果想看每一个标题具体是什么，以及每一个标题下的小节所叙述的故事情节，可以进<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Daphnis_et_Chlo%C3%A9c">维基</a>看，我就不列举这些它们，也不一一对应地解释每一小节的音乐是如何讲这一小节的故事了。我就大概从以下两个角度来分析一下这个作品是如何用音乐讲述故事的。</p>
<h4 id="四个交响乐式的主题">四个交响乐式的主题</h4>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=mnYiv3OJsgY&amp;ab_channel=%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%AE%B6%E7%9A%84%E7%84%A1%E8%81%8A%E4%BA%BA%E7%94%9FMusicianSeacow">音樂家的無聊人生解说这四个主题</a>：这个 youtuber 解说的特别好（以及他的其他解说），虽然他解说的是摘录版，但四个主题是一样的，所以如果想听听这四个主题，可以去看看他的视频。交响乐的主题一般是一到两个小节的旋律（比如最著名的贝五代表命运敲门的三短一长），然后这个主题会不断地随着交响乐的发展重现（有时是原样重现，有时是做稍许变化的重现）。这个作品里的四个主题是：代表潘神（Pan）和三个水仙的神灵主题，代表达芙妮克洛伊的爱情的主题，代表海盗的主题，以及被称为悲伤的华尔兹的主题。前三个主题都各自代表着故事里的主要人物，所以当属于他们的主题一出现，我们就好像看到了电视剧里主角自带音响地出场。比如当海盗来岛上掠夺并且绑走克洛伊的时候，我们听到了属于海盗的主题，接着是（加快的）达芙妮与克洛伊主题（彷佛是达芙妮在慌张地找克洛伊），然后是悲伤的华尔兹主题，然后又是海盗主题，最后是只剩一半的达芙妮与克洛伊主题（预示着克洛伊被绑走了）。在达芙妮晕倒后，神灵的主题就出现了，预示着他已经到了神灵的世界。这样的例子还有很多，我们也因此可以追随着这些不断重现的主题跟随着故事进程，把握着故事脉络（再比如等到达芙妮与克洛伊主题再次被<em>完整</em>演奏时，我们就知道了他们终于团聚了）。那拉威尔是如何塑造这四个鲜明的主题的呢，其中一个方法也是他最擅长的就是——用不同的配器达成不同的音色，从而塑造截然不同的人物。</p>
<h4 id="音色与配器">音色与配器</h4>
<p>在这个音乐会前我没现场听过将近百人的合唱团（以后有机会希望能现场听贝九或其他弥撒）和能造出风声的风鸣器（感觉不止风声，还有真的风，因为我有感受到迎面而来的风，可能是错觉）。风鸣器代表着潘神，笛子、两个竖琴、以及钢片琴代表着不属于人间的（Pollux里也用了类似的配器来达到这个效果）水仙们，而合唱团的合声吟唱则更加给人一种超越人间的神性。回到人间后，第一次出现的达芙妮与克洛伊主题则是用法国号演奏，使其旋律不再飘渺，而海盗的主题则用小号和法国号，给人一种喧嚣暴力的感觉。除此之外，在这十二小节中可以说是最好听的一段（第三部分第1小节，总的第10小节）里，拉威尔用单簧管、笛子、钢片琴和竖琴，用短笛和弦乐模拟鸟啭，以及用背景合唱团的合声描绘了一出波光粼粼的海边初晓。我眼前彷佛呈现出一幅由不同色度不同阴影混合的印象派油画（找不到一个很好的例子，感觉比莫奈的海边日出要亮上许多）。这无疑是我听过最美最振奋人心的把人从噩梦叫醒的起床闹铃。</p>
<p>除了以上两个角度，还有一些有意思的点，比如在第一部分第3小节，有个男的叫 Dorcon 的想亲克洛伊，达芙妮很嫉妒于是他们俩提出通过斗舞来决出谁有资格亲克洛伊。拉威尔为了展示出 Dorcon 跳得粗俗与笨拙，用 2/4 拍，而在描绘达芙妮的舞时，就用的更“优雅”的 6/8 拍；在 Dorcon 跳完之后，我们可以听到一阵由乐器产生的“狂笑”声，特别明显，让人不禁同情 Dorcon。还有拉威尔为了配合芭蕾舞者的舞步，他在写竖琴的段落时，会先写一个滑音来配合舞者的跳起，然后写一个休止符等他落地。</p>
<h3 id="最后的一点感想">最后的一点感想</h3>
<ul>
<li>
<p>如果说 Gemini 是讨论人与神的区别（冷静 VS 热情）以及共同点，那这里的人与神更像是现实与梦的对应（达芙妮只能去梦里求神救克洛伊，神也只存在梦里，现实里只有潘和水仙们受人祭奠的神像）。如果再延伸一下的话，梦如果对应的是理想，那神与人的区别就是理想与现实的区别。现实里可能是两个人的爱情刚开始，就被海盗或者海盗所象征的某些人或事所消灭，而我们作为现实里的人面对世事无常则毫无办法。而神因为他们永生（我现在有点可以理解古希腊神话为什么那么执着于永生，乃至神和人的唯一区别就是是否永生），所以可以免疫于无常的世事，可以作为实现好人好报因果报应的载体，所以人则可以把希望寄托给神，把神作为理想主义的完全体，来抵消自己过于现实的灵魂。而现实世界中理想主义的杰出代表们，我只能祝你们好运，只可惜你们不能永生。但换一个角度而言，现实从某种角度也有好的地方，就像乐谱里的休止符，画里的 negative space（間），故事起承转合的“转“，现实的残酷无常最后都化身为对比让我们更能珍惜故事最后那海边日出的美（不过这是运气好的情况下，所以也可以说什么音乐啊，艺术啊，故事啊，都是理想主义者提炼出来的，或者是由作者本人那无法根除的理想主义的一部分创作出来的，都算不上数，所以其实这些都废话）。不管是不是废话，这首曲子除了提到的最精彩的第10段，我建议还是从头开始听，听过一开始的嫉妒，中间的紧张，伤心以及绝望，才能更可以欣赏最后的噩梦初醒的如释重负、欣喜甚至幸福。</p>
</li>
<li>
<p>通过参考维基里详细的故事情节无疑可以帮助我们理解这首曲子，但我认为情节或者标题只是一个帮助我们的把手，最终还是要从这些框架里解放的，就好像张三丰让张无忌只有忘掉才能出师一样。只有“忘掉”这些情节，我觉得才可以更纯粹的感受更深层的情感：我们可能不信希腊众神，没有过伴侣被绑架的经历，但我们肯定有过经历绝望最后柳暗花明的时刻，或者即使暂时还没有看到曙光但肯定衷心地希望终有一天发现眼前的只是一场将醒的噩梦。这样，这首作品就可以达到最广泛的共情，我们也可以被它所感染。</p>
</li>
<li>
<p>最后，放一个版本（完整有合唱）：</p>
</li>
</ul>
<iframe allow="autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write" frameborder="0" height="450" style="width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation" src="https://embed.music.apple.com/us/album/ravel-daphnis-et-chlo%C3%A9/1452254616"></iframe>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>老柴悲怆的不同版本</title>
      <link>https://allanware.github.io/zh/life/2022/06/09/%E8%80%81%E6%9F%B4%E6%82%B2%E6%80%86%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%89%88%E6%9C%AC/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 10:26:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://allanware.github.io/zh/life/2022/06/09/%E8%80%81%E6%9F%B4%E6%82%B2%E6%80%86%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%89%88%E6%9C%AC/</guid>
      <description>之前就想什么时候有空写一篇分析柴可夫斯基第六交响乐版本的文章，没想到今天就遇到了，而且 up 主的切入点和我的一样，他放进去的三个版本也是我听过的并且想拿来做对比的。 如果听过了三个版本后，应该能感受到其实版本之间差别还是蛮大的，从长号手自己的演绎，到指挥定的速度，最终造成给听众的感受都是截然不同。所以，并不需要成为所谓的欣赏家才可以听出版本之间的区别，只需要用心听，并勇敢地形成自己真实的感受；同样也说明了乐谱是死的，对乐谱的诠释本身是活的，也是需要做出很多不同有意思的决定的，而且这些决定也反映出诠释者自己的理解和造诣。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>之前就想什么时候有空写一篇分析柴可夫斯基第六交响乐版本的文章，没想到今天就遇到了，而且 up 主的切入点和我的一样，他放进去的三个版本也是我听过的并且想拿来做对比的。
<div class="aspect-ratio"><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?bvid=1fS4y1v7FZ&page=1&as_wide=1&high_quality=1&danmaku=0" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"></iframe></div>

<style>
    .aspect-ratio {
        position: relative;
        width: 100%;
        height: 0;
        padding-bottom: 75%;
        }
          
    .aspect-ratio iframe {
        position: absolute;
        width: 100%;
        height: 100%;
        left: 0;
        top: 0;
        }
</style>
          
    
   </p>
<p>如果听过了三个版本后，应该能感受到其实版本之间差别还是蛮大的，从长号手自己的演绎，到指挥定的速度，最终造成给听众的感受都是截然不同。所以，并不需要成为所谓的欣赏家才可以听出版本之间的区别，只需要用心听，并勇敢地形成自己真实的感受；同样也说明了乐谱是死的，对乐谱的诠释本身是活的，也是需要做出很多不同有意思的决定的，而且这些决定也反映出诠释者自己的理解和造诣。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ravinia Festival 的计划</title>
      <link>https://allanware.github.io/zh/life/2022/06/05/ravinia-festival-%E7%9A%84%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 11:58:19 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://allanware.github.io/zh/life/2022/06/05/ravinia-festival-%E7%9A%84%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>已经买了下面场次的票：
Emerson String Quartet (Tue 6/28/2022 7:30 PM) CSO x Marin Alsop/Stewart Goodyear (Fri 7/15/2022 8:00 PM) CSO x Marin Alsop/Marcus Roberts (Sat 7/16/2022 7:30 PM) CSO: Tchaikovsky Spectacular (Sun 8/21/2022 5:00 PM) </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>已经买了下面场次的票：</p>
<ul>
<li>Emerson String Quartet (Tue 6/28/2022 7:30 PM)</li>
<li>CSO x Marin Alsop/Stewart Goodyear (Fri 7/15/2022 8:00 PM)</li>
<li>CSO x Marin Alsop/Marcus Roberts (Sat 7/16/2022 7:30 PM)</li>
<li>CSO: Tchaikovsky Spectacular (Sun 8/21/2022 5:00 PM)</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>古典乐</title>
      <link>https://allanware.github.io/zh/about/music/classical/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allanware.github.io/zh/about/music/classical/</guid>
      <description>如果你只能听十六首作品 Rachmaninoff: Piano Concerto No. 2 in C minor Tchaikovsky: Symphony No. 6 in B minor Brahms: Symphony No. 1 in C minor Beethoven: Piano Concerto No. 5 in E♭ Major Tchaikovsky: Romeo and Juliet, Fantasy Overture Bach: Suite No. 3 in D Major, BWV 1068 Shostakovich: Symphony No. 5 in D minor Dvořák: Symphony No. 9 in E minor Beethoven: Symphony No. 5 in C minor Beethoven: Symphony No. 7 in A Major Beethoven: Symphony No.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="如果你只能听十六首作品">如果你只能听十六首作品</h2>
<ul>
<li><a href="https://music.apple.com/us/album/rachmaninov-piano-concerto-no-2-rhapsody-on-a-theme/881633464">Rachmaninoff: Piano Concerto No. 2 in C minor</a></li>
<li><a href="https://music.apple.com/us/album/tchaikovsky-symphony-no-6-pathetique/1452579811">Tchaikovsky: Symphony No. 6 in B minor</a></li>
<li>Brahms: Symphony No. 1 in C minor</li>
<li>Beethoven: Piano Concerto No. 5 in E♭ Major</li>
<li>Tchaikovsky: Romeo and Juliet, Fantasy Overture</li>
<li>Bach: <a href="https://music.apple.com/us/album/bach-orchestral-suites/468061801">Suite No. 3 in D Major, BWV 1068</a></li>
<li>Shostakovich: Symphony No. 5 in D minor</li>
<li>Dvořák: Symphony No. 9 in E minor</li>
<li>Beethoven: Symphony No. 5 in C minor</li>
<li>Beethoven: Symphony No. 7 in A Major</li>
<li>Beethoven: Symphony No. 9 in D minor</li>
<li>Mozart: Symphony No. 40 in G minor</li>
<li>Rachmaninoff: Songs, Op. 34: Vocalise, No. 14</li>
<li>Smetana: The Moldau from Má Vlast</li>
<li>Tchaikovsky: Piano Concerto No. 1 in B♭ minor</li>
<li>Liszt: Hungarian Rhapsody No. 2 in C-sharp minor</li>
</ul>
<h2 id="交响乐">交响乐</h2>
<ul>
<li>Tchaikovsky: Symphony No. 6 in B minor</li>
<li>Shostakovich: Symphony No. 5 in D minor</li>
<li>Brahms: Symphony No. 1 in C minor</li>
<li>Brahms: Symphony No. 3 in F Major</li>
<li>Brahms: Symphony No. 4 in E minor</li>
<li>Berlioz: Symphonie Fantastique
<ul>
<li>a TV crime drama</li>
</ul>
</li>
<li>Dvořák: Symphony No. 9 in E minor</li>
<li>Beethoven: Symphony No. 3 in E♭ Major</li>
<li>Beethoven: Symphony No. 5 in C minor</li>
<li>Beethoven: Symphony No. 7 in A Major</li>
<li>Beethoven: Symphony No. 9 in D minor</li>
<li>Mozart: Symphony No. 40 in G minor</li>
<li>Mozart: Symphony No. 41 in C Major
<ul>
<li>listen to the last movement, gosh, and talk about the GRAND FINALE</li>
</ul>
</li>
<li>Mozart: Symphony No. 25 in G minor</li>
<li>Mahler: Symphony No. 5 in C♯ minor
<ul>
<li>just epic</li>
</ul>
</li>
<li>Sibelius: Symphony No. 7 in C Major</li>
<li>Schubert: Symphony No. 8 in B minor</li>
<li><a href="https://allanware.github.io/zh/posts/2022/04/the-emperor/">Cherubini: Symphony in D Major</a></li>
<li>Rachmaninoff: Symphony No. 2 in E minor</li>
<li>Bartók: Concerto for Orchestra</li>
</ul>
<h2 id="协奏曲">协奏曲</h2>
<ul>
<li>Rachmaninoff: Piano Concerto No. 2 in C minor
<ul>
<li>if you are new to classical music, this would be the perfect place to start.</li>
</ul>
</li>
<li>Rachmaninoff: Piano Concerto No. 3 in D minor
<ul>
<li>after listening to No. 2, the first few bars alone of No. 3 could excite me.</li>
</ul>
</li>
<li><a href="https://allanware.github.io/zh/posts/2022/04/the-emperor/">Beethoven: Piano Concerto No. 5 in E♭ Major</a></li>
<li>Felix Mendelssohn: Concerto in E minor for Violin and Orchestra</li>
<li>Beethoven: Violin Concerto in D Major</li>
<li>Tchaikovsky: Piano Concerto No. 1 in B♭ minor</li>
<li>Tchaikovsky: Violin Concerto in D Major</li>
<li>Joaquín Rodrigo: Concierto de Aranjuez</li>
<li>Haydn: Concerto in C Major for Cello and Orchestra
<ul>
<li>if there isn&rsquo;t a Haydn piece, then Haydn is hidden!</li>
</ul>
</li>
<li>Sibelius: Violin Concerto in D minor, Op. 47</li>
<li>Saint-Saëns: Violin Concerto No. 3 in B minor</li>
<li>Grieg: Piano Concerto in A minor</li>
<li>Brahms: Concerto for Violin and Orchestra in D Major</li>
<li>Brahms: Piano Concerto No. 1 in D minor</li>
<li>Bruch: Violin Concerto No. 1 in G minor</li>
</ul>
<h2 id="室内乐">室内乐</h2>
<ul>
<li>Brahms: Piano Quintet in F minor, Op. 34</li>
<li>Schubert: Quintet in A Major for Piano and Strings, &ldquo;the Trout Quintet&rdquo;
<ul>
<li>this quintet along with its inspiration (Schubert&rsquo;s Lied &ldquo;Die Forelle&rdquo;) earn him the title (in my heart) &ldquo;the Prince of Trout&rdquo;. He died at the age of 31, and his music, as Robert Schumann put it, &ldquo;bears within it the seeds of everlasting youth&rdquo;.</li>
</ul>
</li>
<li>Clara Schumann: Piano Trio In G minor, Op. 17</li>
<li>Fanny Mendelssohn: String Quartet in E-Flat Major</li>
<li>Messiaen: Quartet for the End of Time</li>
<li>Beethoven: Sonata for Violin and Piano No. 9 in A Major, &ldquo;Kreutzer&rdquo;</li>
<li>Beethoven: Sonata for Violin and Piano No. 5 in F Major, &ldquo;Spring&rdquo;</li>
<li>Dvořák: Piano Quintet in A Major</li>
<li>Sarasate: Zigeunerweisen</li>
<li>Monti: Csárdás</li>
<li>Barber: Adagio for Strings
<ul>
<li>it is hard to get any sadder than this</li>
</ul>
</li>
<li>Elgar: Salut d&rsquo;Amour</li>
<li>Schubert: Piano Trio No. 2 in E♭ Major</li>
</ul>
<h2 id="标题音乐">标题音乐</h2>
<p>Program Music includes program symphonies, concert overtures, symphonic/tone poems, and incidental musics</p>
<ul>
<li>Tchaikovsky: Romeo and Juliet, Fantasy Overture</li>
<li>Bernstein: Overture, West Side Story
<ul>
<li>another piece inspired by the &ldquo;Romeo and Juliet&rdquo; style love (sweet love + fierce hate)</li>
</ul>
</li>
<li>Prokofiev: Romeo and Juliet, Op. 64, Act I</li>
<li>Tchaikovsky: Swan Lake Suite</li>
<li>Smetana: The Moldau from Má Vlast</li>
<li><a href="https://allanware.github.io/zh/posts/2022/03/isle-of-the-dead/">Rachmaninoff: The Isle of the Dead</a></li>
<li>Debussy: Prelude to the Afternoon of a Faun</li>
<li>Felix Mendelssohn: Overture &ldquo;A Midsummer Night&rsquo;s Dream&rdquo;</li>
<li>Mussorgsky: Pictures at an Exhibition: The Great Gate of Kiev</li>
<li><a href="https://allanware.github.io/zh/posts/2022/03/isle-of-the-dead/">Kodály: Háry János Suite</a></li>
<li>Tchaikovsky: Marche slave</li>
<li>Holst: the Planets</li>
<li>Ravel: Boléro</li>
<li>Wagner: Ride of the Valkyries</li>
<li>Mozart: Don Giovanni, Overture</li>
<li>Saint-Saëns: Carnival of the Animals, the Swan</li>
<li>Massenet: Méditation de Thaïs
<ul>
<li>a symphonic intermezzo from the opera Thaïs</li>
</ul>
</li>
<li>Purcell: Abdelazer Suite, II Rondeau</li>
<li>Stravinsky: The Rite of Spring</li>
<li>Ravel: La Valse</li>
<li>Ravel: Daphnis Et Chloé</li>
</ul>
<h2 id="组曲和其他管弦乐">组曲和其他管弦乐</h2>
<p>The Suites here are more &ldquo;absolute&rdquo; than, for example, the suites extracted from an opera or ballet.</p>
<ul>
<li>Bach: Suite No. 3 in D Major, BWV 1068</li>
<li>Brahms: Serenade No. 1 in D Major for Orchestra</li>
<li>Rachmaninoff: Symphonic Dances</li>
<li>Brahms: Hungarian Dances</li>
<li>Rachmaninoff: Rhapsody on a Theme of Paganini, Variation 18
<ul>
<li>used by I don&rsquo;t know how many films</li>
</ul>
</li>
<li><a href="https://allanware.github.io/zh/posts/2022/04/the-emperor/">Janácek: Suite for String Orchestra</a></li>
<li>Shostakovich: The Second Waltz, Op .99a
<ul>
<li>Shostakovich showed (maybe show is a strong word) himself that he, besides the satirical, solemn, and serious pieces, can also do this.</li>
</ul>
</li>
<li>Dvořák: Humoresque No. 7 In G-flat Major (originally a piece for piano solo)</li>
<li>Gershwin: Rhapsody in Blue
<ul>
<li>piano with a jazz band</li>
</ul>
</li>
<li>Fauré: Pavane</li>
<li>Saint-Saëns: Introduction et Rondo Capriccioso</li>
<li>Beethoven: Romance No. 2 In F Major for Violin and Orchestra</li>
</ul>
<h2 id="乐器独奏">乐器独奏</h2>
<ul>
<li>Organ:
<ul>
<li>Bach: Toccata and Fugue in D minor, BWV 565</li>
</ul>
</li>
<li>Piano:
<ul>
<li>Chopin: 24 Préludes, Op. 28, No. 4 in E minor: Largo</li>
<li>Robert Schumann: Fantasiestücke, Op. 12: Aufschwung</li>
<li>Chopin: Nocturnes, Op. 9</li>
<li>Chopin: Polonaise in A-Flat Major</li>
<li>Liszt: Hungarian Rhapsody No. 2 in C-sharp minor
<ul>
<li>AKA the Cat Concerto (based on its orchestral arrangement)</li>
</ul>
</li>
<li>Chopin: Ballade No. 1 in G minor</li>
<li>Debussy: Reverie</li>
<li>Robert Schumann: Kinderszenen, Op. 15: VII. Träumerei</li>
<li>Erik Satie: Gymnopédie No. 1</li>
<li>Beethoven: Piano Sonata No. 23, &ldquo;Appassionata&rdquo; in F minor</li>
<li>Debussy: Suite bergamasque, L. 75: III. Clair de lune</li>
</ul>
</li>
<li>Violin:
<ul>
<li>Vitali: Chaconne in G minor</li>
<li>Bach: Violin Partita No. 2 in D minor, BWV 1004</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="歌-咏叹调-合唱">歌, 咏叹调, 合唱</h2>
<ul>
<li>Rachmaninoff: Songs, Op. 34: Vocalise, No. 14</li>
<li>Bizet: Habanera</li>
<li>Bizet: Carmen: Act II - &ldquo;Votre Toast Je Peux Vous Rendre&rdquo; (Toreador&rsquo;s Song)</li>
<li>Bach: Mass in B minor, BWV 232</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>